製新民主女神像 曾遭港府拒入境

製新民主女神像 曾遭港府拒入境

新民主女神像

六四紀念碑作者陳維明早年畢業於北京中央工藝美術學院雕塑專業，六四屠城前赴新西蘭，其後定居當地；同時獲美國綠卡。陳30年來在海外創作了大量有關六四的作品，其中以2008年在美國國會前展示的新民主女神像以及2009年完成的《天安門大屠殺》雕塑群最著名；2010年六四21周年紀念，香港支聯會向陳維明借上述兩作品來港展示，曾惹軒然大波。

相關新聞：六四紀念碑佇立加州 距京六千四百英里 雕塑家：盼成亡靈安息之所

現置中大校園

當時港府不但扣留作品，還拘捕運送雕塑的志願者，事件令香港社會譁然及引起反擊；陳維明以雕塑作者身份來港，但甫下飛機即被港府扣押，拒絕入境並原機遣返美國。在強大輿論壓力下，港府向支聯會歸還兩雕塑，之後送維園參加六四紀念活動；當年六四燭光集會參加人數達15萬，超過六四20周年集會。紀念活動後，新民主女神像留港安置在中文大學校園，一度又惹波瀾。

《蘋果》記者

上一則
上一則
六四紀念碑佇立加州 距京六千四百英里 雕塑家：盼成亡靈安息之所

下一則
下一則
華為摺屏機登場 售2萬元